再有警高層涉知法犯法 莊定賢霸官地 僭建 偷雪糕筒 韋華高起500呎天台屋

再有警高層涉知法犯法
莊定賢霸官地 僭建 偷雪糕筒
韋華高起500呎天台屋

【醜聞不絕】

【本報訊】警務處助理處長陶輝被揭涉嫌僭建，又涉經營無牌旅館，惟警隊中知法犯法者不獨他一人。本報調查發現，身為警察機動部隊校長的莊定賢，其住宅一樣涉僭建及霸佔官地；而其花園內竟藏有警察雪糕筒，並另以多個雪糕筒在官地霸佔車位。大律師指，私藏公物已犯下盜竊罪，而用雪糕筒在官地霸佔車位則觸犯《道路交通條例》。另外，曾稱抗爭者為「黃色物體」的新界北總區警司韋華高，其住址一樣疑僭建一個面積500呎的天台屋。

記者：潘曦

【官地建花園】疑霸官地所建花園佔地約200呎（紅框示），明顯超出有蓋建築範圍。

據查冊所得，多次在反送中運動帶領速龍小隊鎮壓示威者的莊定賢（Jordan David John）。。。。按地政署地段索引圖顯示。。。。。土地。

本報日前到場視察，發現莊定賢門外。。。。。花園內種有不少花草，並放置梳化、矮枱、玩具及直立式暖爐等物品。

花園超出有蓋面積 違丁屋例

相關新聞：民政署證寮屋無牌：夠證據會檢控

本報對照2011年的Google Map街景圖片及現時相片，當時其圍欄。。。。。難以探得屋內情況。可見過往10年間，相關問題沒改善反惡化。

而最特別的是，其花園內竟藏有警察雪糕筒，而其寓所不遠處的一塊爛地上，亦有兩個警察雪糕筒劃出車位停放。。。。，證實該私家車車主為莊定賢，報住地址亦為田寮46號屋。

本報將此屋的相關新批地契，交予熟悉土地問題的立法會議員朱凱廸檢視，證實莊定賢寓所。。。。方呎。任何導致有關屋宇超出指定高度或有蓋面積等的加建、改建或小型工程，都。。。。。失效，即有關工程屬僭建物，而此類新界豁免管制屋宇亦變成違例建築物。

朱凱廸查閱地理資訊地圖後，直指莊定賢的200呎私人花園，以及其「車位」皆屬官地。他指出：「該批地只有嗰間屋。。。。。。。。。部地都係政府用地，換言之，佢好大可能已經違法霸佔官地。」

【雪糕筒霸位】莊定賢將藍色座駕泊於屋外爛地，並以警察雪糕筒霸位。

【僭建簷篷】寓所門外疑僭建了一道長約一米的玻璃簷篷（箭嘴示）。

警雪糕筒屬公物 私藏可囚10年

就私藏警察雪糕筒問題上，本報查詢大律師陸偉雄，他表示，此行為已接連觸犯兩條罪行，其中未經同意取去警。。。。。。物是刑事罪行，屬盜竊。據《盜竊罪條例》，最高可判處監禁十年。另外以警察雪糕筒放於地上疑劃出車位，亦觸犯《道路交通條例》。條。。。。。壞或以任何方法干擾任何交通標誌或訂明的交通標誌，即屬犯罪，可處罰款1,000元及監禁三個月。

另外，現職新界北總區警司、視被捕人士為「Yellow Object（黃色物體）」的外籍總督察韋華高（Vasco Gareth Llewellyn Williams），其位於西貢大洞村70號村屋，亦同樣出現。。。。。發展土地，同為丁屋。

惟航拍影像所見，天台範圍有一個面積約為500平方呎的玻璃屋，並以白色鋁板及落地深色玻璃組合而成，屋內設有冷氣。。。。。其寓所內有兩隻杜賓犬守衞，保安程度較一般村屋森嚴。

本報昨就相關事件到莊定賢及韋華高住所查詢，其中莊定賢寓。。。。。。。。則未有人應門。警方發言人回覆指，對莊永賢及韋華高涉嫌僭建及霸官地一事不作評論，惟會了解警務人員取走警察雪糕筒作私人用途事宜。

韋華高在其寓所涉嫌僭建天台屋（紅框示）。

White Trash

課金支持蘋果爆多d

又話支持中國？做咩請外國人？

外國勢力滲透警隊，必須清除

一爆就爆幾個外籍狗高層臭屎
真係好巧合